<resources>
    <string name="app_name">DHBW-Verwaltung</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Menuleiste öffnen</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="nav_header_userName" translatable="false">%1$s (%2$s)</string>
    <string name="nav_header_userMail" translatable="false">%1$s</string>

    <string name="nav_header_desc" translatable="false">Navigation header</string>

    <string name="menu_settings">Einstellungen</string>
    <string name="menu_logout">Abmelden</string>
    <string name="menu_profile">Profil</string>
    <string name="menu_home">Startseite</string>
    <string name="menu_vorlesung">Vorlesungsplan</string>
    <string name="menu_dataProtection">Datenschutzerklärung</string>
    <string name="menu_professors">Professoren</string>
    <string name="menu_impressum">Impressum</string>

    <string name="home_second" translatable="false">Home Second</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>
    <string name="hello_home_second" translatable="false">Hello HomeSecondFragment. Arg: %1$s</string>
    <string name="hello_gallery_second" translatable="false">Hello HomeSecondFragment. Arg: %1$s</string>
    <string name="hello_slideshow_second" translatable="false">Hello HomeSecondFragment. Arg: %1$s</string>

    <string name="impressum">Herausgeberin
        \n\n
        Duale Hochschule Baden–Württemberg Stuttgart
        \n
        Baden-Wuerttemberg Cooperative State University Stuttgart
        \n
        Jägerstraße 56
        \n
        70174 Stuttgart
        \n
        \n
        info@dhbw-stuttgart.de
        \n
        www.dhbw-stuttgart.de
        \n\n
        Die Duale Hochschule Baden-Württemberg ist eine rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts.
        Sie wird gesetzlich vertreten durch den Präsidenten der Dualen Hochschule Baden-Württemberg, Herrn Prof. Arnold van Zyl (PhD).
        Gesetzlicher Vertreter des Hochschulstandorts Stuttgart ist der Rektor Herr Prof. Dr. Joachim Weber.
        \n\n
        Prof. Dr. Joachim Weber / Tel.: 0711/1849-638 / E-Mail: joachim.weber@dhbw-stuttgart.de
        \n\n
        Umsatzsteuer-Identifikationsnummer gemäß § 27 a Umsatzsteuergesetz: DE287664832
        \n
        EORI Nummer: DE853160537241079
        \n\n\n
        Zuständige Aufsichtsbehörde
        \n\n
        Ministerium für Wissenschaft, Forschung und Kunst Baden-Württemberg
        \n
        Königstraße 46
        \n
        D-70173 Stuttgart
        \n
        Telefon: (+49) 711 / 279-0
        \n
        Telefax: (+49) 711 / 279-3081
        \n
        poststelle@mwk.bwl.de
        \n
        Konzeptionelle, redaktionelle und technische Verantwortung
        \n\n\n
        Realisierung durch die App-Redaktion der DHBW Stuttgart.
        \n\n
        Inhaltlich sind die jeweils zuständigen Personen der Studiengänge, Studienrichtungen, Studienzentren oder Organisationseinheiten
        (IT Service Center, Auslandsamt, Bibliothek etc.) bzw. die zuständigen Studenten verantwortlich.
        \n\n\n
        Haftungsbeschränkung
        \n\n
        Die Inhalte dieser Applikation werden mit größtmöglicher Sorgfalt erstellt.
        Der Anbieter übernimmt jedoch keine Gewähr für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der bereitgestellten Inhalte.
        Die Nutzung der Inhalte der Applikation erfolgt auf eigene Gefahr des Nutzers.
        Namentlich gekennzeichneteBeiträge geben die Meinung des jeweiligen Autors und nicht immer die Meinung des Anbieters wieder.
        \n\n\n
        Externe Links
        \n\n
        Diese Applikation enthält Verknüpfungen zu Websites Dritter (\"externe Links\").
        Diese Websites unterliegen der Haftung der jeweiligen Betreiber.
        Der Anbieter hat keinerlei Einfluss auf die aktuelle und zukünftige Gestaltung und auf die Inhalte der verknüpften Seiten.
        Das Setzen von externen Links bedeutet nicht, dass sich der Anbieter die hinter dem Verweis oder Link liegenden Inhalte zu eigen macht.
        Eine ständige Kontrolle der externen Links ist für den Anbieter ohne konkrete Hinweise auf Rechtsverstöße nicht zumutbar.
        Bei Kenntnis von Rechtsverstößen werden jedoch derartige externe Links unverzüglich gelöscht.
        \n\n\n
        Urheber- und Leistungsschutzrechte
        \n\n
        Die auf dieser Applikation veröffentlichten Inhalte unterliegen dem deutschen Urheber- und Leistungsschutzrecht.
        Jede vom deutschen Urheber- und Leistungsschutzrecht nicht zugelassene Verwertung bedarf der vorherigen schriftlichen Zustimmung des Anbieters oder jeweiligen Rechteinhabers.
        Dies gilt insbesondere für Vervielfältigung, Bearbeitung, Übersetzung, Einspeicherung, Verarbeitung oder Wiedergabe von Inhalten in Datenbanken oder anderen elektronischen Medien und Systemen.
        Inhalte und Rechte Dritter sind dabei als solche gekennzeichnet.
        Die unerlaubte Vervielfältigung oder Weitergabe einzelner Inhalte oder kompletter Seiten ist nicht gestattet und strafbar.
        Lediglich die Herstellung von Kopien und Downloads für den persönlichen, privaten und nicht kommerziellen Gebrauch ist erlaubt.
        \n\n
    </string>

    <!-- The following strings are needed for the profile Fragment -->
    <string name="profile_greetings">Hello %1$s!</string>
    <string name="profile_viewContent">%1$s: %2$s</string>
    <string name="profile_hint">Hier %1$s eingeben</string>
    <string name="profile_name">Name</string>
    <string name="profile_matNr">Matrikelnummer</string>
    <string name="profile_mail">Email</string>
    <string name="profile_class">Kurs</string>
    <string name="profile_major">Studienrichtung</string>
    <string name="profile_deepening">Vertiefungsrichtung</string>
    <string name="profile_saveChanges">Änderungen speichern</string>
   
    <string name="messages_changesSaved">Erfolgreich gespeichert!</string>
    <string name="messages_changesNotSaved">Es ist etwas schief gelaufen, bitte erneut versuchen!</string>

    <!-- The following string are the keys needed to access SharedPreferences -->
    <string name="key_name" translatable="false">userName</string>
    <string name="key_matNr" translatable="false">userMatNr</string>
    <string name="key_mail" translatable="false">userMail</string>
    <string name="key_class" translatable="false">userClass</string>
    <string name="key_major" translatable="false">userMajor</string>
    <string name="key_deepening" translatable="false">userDeepening</string>
    <string name="key_language" translatable="false">language</string>
    <string name="key_professors" translatable="false">professors</string>
    <string name="key_secretariat" translatable="false">secretariat</string>
    <string name="key_INF" translatable="false">INF</string>
    <string name="key_loggedIn" translatable="false">loggedIn</string>
    <string name="key_logout" translatable="false">logout</string>
    
    <string name="sec_INF" translatable="false">Sekretariat für INF Sem. 2

        +1. Studienjahr
        Carina Millow / Tel.: 0711/1849-4517 / E-Mail: carina.millow@dhbw-stuttgart.de

        2. Studienjahr
        Christine Rohne / Tel.: 0711/1849-4513 / E-Mail: christine.rohne@dhbw-stuttgart.de

        3. Studienjahr
        Andrea Dölker / Tel.: 0711/1849-4516 / E-Mail: andrea.doelker@dhbw-stuttgart.de

        Labor

        Dipl.-Inform. (FH) Ayse Isik / Tel.: 0711/1849-4563 / E-Mail: ayse.isik@dhbw-stuttgart.de
        Daniel Pesler B.Eng. / Tel.: 0711/1849- / E-Mail: daniel.pesler@dhbw-stuttgart.de
        Dipl.-Ing. (FH) Günter Schneider / Tel.: 0711/1849-4570 / E-Mail: guenter.schneider@dhbw-stuttgart.de
        Franjo Stjepandic B.Eng. / Tel.: 0711/1849-- / E-Mail: franjo.stjepandic@dhbw-stuttgart.de

        Ansprechpartner für Auslandsangelegenheiten
        Prof. Dr. Dirk Reichardt / Tel.: 0711/1849-4538 / E-Mail: dirk.reichardt@dhbw-stuttgart.de</string>

    <string name="sec_none">Für diese Studienrichtung ist noch kein Sekretariatseintrag vorhanden</string>

    <!-- Preference Titles -->
    <string name="settings_language_header">Spracheinstellungen</string>
    <string name="settings_language_title">Anzeigesprache</string>

    <string name="language_de">Deutsch</string>
    <string name="language_de_value" translatable="false">de</string>
    <string name="language_en">Englisch</string>
    <string name="language_en_value" translatable="false">en</string>

    <!-- Data Protection -->
    <string name="data_protection">
      1. Information über die Erhebung personenbezogener Daten
      \n
      (1) Im Folgenden informieren wir über die Erhebung personenbezogener Daten bei Nutzung unserer Applikation. Personenbezogene Daten sind alle Daten, die auf Sie persönlich beziehbar sind, z. B. Name, Adresse, E-Mail-Adressen, Nutzerverhalten.
      \n
      (2) Verantwortlicher gem. Art. 4 Abs. 7 EU-Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) ist die
      Duale Hochschule Baden-Württemberg gesetzlich vertreten durch den Präsidenten der Dualen Hochschule Baden-Württemberg:
      \n
      Professor Arnold van Zyl
      Friedrichstraße 14
      70174 Stuttgart
      Telefon:  0711 / 320 660-0
      Telefax:  0711 / 320 660-66
      Email:    poststelle@dhbw.de
      Webseite: www.dhbw.de
      \n
      Unseren Datenschutzbeauftragten erreichen Sie unter unserer Postadresse mit dem Zusatz  \"der Datenschutzbeauftragte\" oder unter datenschutz-app@dhbw.de.
      \n
      Die Verarbeitung dieser E-Mail-Adresse für Zwecke der Werbung oder der Markt- oder Meinungsforschung ist untersagt.
      \n
      (3) Bei Ihrer Kontaktaufnahme mit uns per E-Mail oder über ein Kontaktformular werden die von Ihnen mitgeteilten Daten (Ihre E-Mail-Adresse, ggf. Ihr Name und Ihre Telefonnummer) von uns gespeichert, um Ihre Fragen zu beantworten. Die in diesem Zusammenhang anfallenden Daten löschen wir, nachdem die Speicherung nicht mehr erforderlich ist, oder schränken die Verarbeitung ein, falls gesetzliche Aufbewahrungspflichten bestehen.
      \n
      (4) Falls wir für einzelne Funktionen unseres Angebots auf beauftragte Dienstleister zurückgreifen, werden wir Sie untenstehend im Detail über die jeweiligen Vorgänge informieren. Dabei nennen wir auch die festgelegten Kriterien der Speicherdauer.
      \n\n
      2. Ihre Rechte
      \n
      (1) Sie haben gegenüber uns folgende Rechte hinsichtlich der Sie betreffenden personenbezogenen Daten:
      \n
          - Recht auf Auskunft (Art. 15 DS-GVO),
          - Recht auf Berichtigung oder Löschung (Art. 16 und 17 DS-GVO),
          - Recht auf Einschränkung der Verarbeitung (Art. 18 DS-GVO),
          - Recht auf Widerspruch gegen die Verarbeitung (Art. 21 DS-GVO),
          - Recht auf Datenübertragbarkeit (Art. 20 DS-GVO).
      \n
      (2) Sie haben zudem das Recht, sich bei einer Datenschutz-Aufsichtsbehörde über die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch uns zu beschweren (Art. 77 DS-GVO).
      \n\n
      3. Erhebung personenbezogener Daten beim Besuch unserer Applikation
      \n
      (1) Zur Nutzung der Applikation muss der Nutzer registriert sein. Dies dient dazu, Unberechtigte und Dritte von der Nutzung der Applikation auszuschließen. Zur Registrierung werden folgende Daten benötigt:
      \n
          - E-Mail-Addresse des Nutzers
          - Selbstgewähltes Passwort
      \n
      Mithilfe der E-Mail werden weitere folgende personenbezogene Daten durch die Applikation von der DHBW abgerufen:
      \n
          - Vollständiger Name des Nutzers
          - Semester und Studiengang des Nutzers
          - Kurs und Kursbezeichnung des Nutzers
      \n
      Die vorstehenden Angaben werden für die Dauer der Applikationsnutzung durch den Nutzer gespeichert und anschließend gelöscht.
      \n
      (2) Zur Nutzung der Applikation sind weitere Daten nötig. Diese werden lokal auf dem Endgerät des Nutzers gespeichert und nicht an uns übermittelt. Diese Daten werden mit der Deinstallation der Applikation von dem Endgerät des Nutzers gelöscht:
      \n
          Gerätekennungen und Geräteeigenschaften
          Filme, Fotos, Audioaufnahmen
          biometrische Daten, z.B. Fingerabdrücke oder Daten zu Gesichtserkennung
          erstellte Notizen und Kurs-/Vorlesungsdaten des Nutzers
      \n
      (3) Weiterhin nutzt diese Applikation Backups. Hierbei werden Daten der App auf dem Gerät gespeichert, um diese im Falle eines Datenverlustes in der Applikation wiederherstellen zu können. Daher werdern diese Daten nicht bei einer Deinstallation der Applikation automatisch gelöscht. Die Backups können jedoch jederzeit vom Nutzer verschoben oder gelöscht werden. Die gespeicherten Daten umfassen alle Daten der Applikation und somit insbesondere alle hier genannten personenbezogenen Daten.
      \n
      (4) Um die Applikation in vollem Funktionsumfang zu nutzen, sind mehrere Berechtigungen notwendig. Diese werden benötigt, um alle benötigten Funktionen und Vorgänge zu ermöglichen. Folgen Berechtigungen sind hierbei relevant:
      \n
          - INTERNET AND ACCESS_NETWORK_STATE (Internetzugang und Netzwerkverbindungen)
              zur Verbindung mit den Servern der DHBW zum Abrufen und Versenden von Daten
          - CAMERA (Kamera)
              zur Erstellung von Medien durch den Nutzer
          - RECORD AUDIO (Audioaufnahmen)
              zur Erstellung von Medien durch den Nutzer
          - VIBRATE (Vibrationsfunktion)
              Vibration bei Push-Nachrichten
          - READ AND WRITE EEXTERNAL STORAGE
              lesenden und schreibenden Zugriff auf externen Speicher zum speichern und laden von Medien bzw. Backups
      \n\n
      4. Weitere Funktionen und Angebote unserer Applikation sind:
      \n
      (1) Neben den Funktionen zur lokalen Nutzung ohne Internetverbindung der Applikation bieten wir verschiedene Funktionen an, die Sie bei Interesse bzw. Bedarf nutzen können. Dazu gehören Formulare für folgende Zwecke:
      \n
          - Kontaktaufnahme zur DHBW, Supportanfragen
          - Kontaktaufnahme zu anderen Nutzern
          - Registrierung (Anlegen eines Accounts)
          - Einloggen in einen Account
          - Bearbeiten eines Accounts
      \n
      Dabei müssen Sie in der Regel personenbezogene Daten angeben, die wir nutzen, um die jeweilige Funktion auszuführen, und für die die zuvor genannten Grundsätze zur Datenverarbeitung gelten. Neben den jeweiligen Formularfeldern können dabei außerdem die folgenden Daten automatisch gespeichert werden:
      \n
          - IP-Adresse
          - Datum und Uhrzeit der Anfrage
      \n
      Für die Verarbeitung der Daten wird im Zusammenhang mit dem Ausfüllen des Formulars Ihre Einwilligung eingeholt und auf diese Datenschutzerklärung verwiesen. Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DS-GVO. Bei der Kontaktaufnahme mit anderen Nutzern kann auch die Abfrage der Einwilligung des Nutzers auch deaktiviert werden, um eine einzelne Abfrage abzuschalten. Standardmäßig ist diese Funktion deaktiviert.
      \n
      Die genannten Daten bleiben gespeichert, solange sie erforderlich sind oder Sie eine Löschung verlangen.
      \n
      (2) In seltenen Fällen bedienen wir uns zur Verarbeitung Ihrer Daten externer Dienstleister. Diese wurden von uns sorgfältig ausgewählt und beauftragt, sind an unsere Weisungen gebunden und werden regelmäßig kontrolliert.
      \n
      (3) Weiterhin können wir Ihre personenbezogenen Daten an Dritte weitergeben, wenn Aktionsteilnahmen, Gewinnspiele, Vertragsabschlüsse oder ähnliche Leistungen von uns gemeinsam mit Partnern angeboten werden. Nähere Informationen hierzu erhalten Sie bei Angabe Ihrer personenbezogenen Daten oder untenstehend in der Beschreibung des Angebotes.
      \n
      (4) Soweit unsere Dienstleister oder Partner ihren Sitz in einem Staat außerhalb des Europäischen Wirtschaftsraums (EWR) haben, informieren wir Sie über die Folgen dieses Umstands in der Beschreibung des Angebotes.
      \n\n
      5. Widerspruch oder Widerruf gegen die Verarbeitung Ihrer Daten
      \n
      (1) Falls Sie eine Einwilligung zur Verarbeitung Ihrer Daten erteilt haben, können Sie diese jederzeit widerrufen. Durch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtmäßigkeit der auf Grund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht berührt.
      \n
      (2) Soweit wir die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten auf die Interessenabwägung gem. Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DS-GVO stützen, können Sie Widerspruch gegen die Verarbeitung einlegen. Bei Ausübung eines solchen Widerspruchs bitten wir um Darlegung der Gründe, weshalb wir Ihre personenbezogenen Daten nicht wie von uns durchgeführt verarbeiten sollten. Im Falle Ihres begründeten Widerspruchs prüfen wir die Sachlage und werden entweder die Datenverarbeitung einstellen bzw. anpassen oder Ihnen unsere zwingenden schutzwürdigen Gründe aufzeigen, aufgrund derer wir die Verarbeitung fortführen.
      \n\n
      6. Aktualität der Datenschutzinformation
      \n
      Diese Datenschutzerklärung ist aktuell gültig und hat den Stand Juni 2020.
  </string>
    <string name="login_prompt_email" translatable="false">Email</string>
    <string name="login_prompt_password">Passwort</string>
    <string name="login_action_sign_in">Anmelden</string>
    <string name="login_action_sign_in_short">Anmelden</string>
    <string name="login_welcome">Wilkommen!</string>
    <string name="login_invalid_username">Ungültiger Benutzername</string>
    <string name="login_invalid_password">Passwort muss mindestens 5 Zeichen enthalten</string>
    <string name="login_failed">Login fehlgeschlagen</string>
    <string name="login_stayLoggedIn">Angemeldet bleiben</string>

    <string name="login_switch_de" translatable="false">Deutsch</string>
    <string name="login_switch_en" translatable="false">English</string>
</resources>
